msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Luanti textdomain mcl_enchanting x.x.x\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: \n"
"X-Generator: mtt_convert 0.1.1\n"

msgid "Bane of Arthropods"
msgstr "节肢杀手"

msgid "Increases damage and applies Slowness IV to arthropod mobs (spiders, cave spiders, silverfish and endermites)."
msgstr "增加对节肢生物（蜘蛛、洞穴蜘蛛、蠹虫和末影螨）的伤害，并使其陷入缓慢IV效果。"

msgid "Channeling"
msgstr "引雷"

msgid "Channels a bolt of lightning toward a target. Works only during thunderstorms and if target is unobstructed with opaque blocks."
msgstr "将一道闪电引向目标。仅在雷暴天气且目标未被不透明方块阻挡时才起作用。"

msgid "Curse of Vanishing"
msgstr "消失诅咒"

msgid "Item destroyed on death."
msgstr "物品在死亡时会被摧毁。"

msgid "Depth Strider"
msgstr "深海探索者"

msgid "Increases underwater movement speed."
msgstr "能增加水下移动速度。"

msgid "Efficiency"
msgstr "高效"

msgid "Increases mining speed."
msgstr "增加挖掘速度。"

msgid "Fire Aspect"
msgstr "火焰附加"

msgid "Sets target on fire."
msgstr "使目标着火。"

msgid "Flame"
msgstr "火矢"

msgid "Arrows set target on fire."
msgstr "箭可使目标着火。"

msgid "Fortune"
msgstr "时运"

msgid "Increases certain block drops."
msgstr "增加特定方块的掉落物数量。"

msgid "Frost Walker"
msgstr "冰霜行者"

msgid "Turns water beneath the player into frosted ice and prevents the damage from magma blocks."
msgstr "将玩家下方的水变成霜冰，并防止来自岩浆块的伤害。"

msgid "Impaling"
msgstr "穿刺"

msgid "Trident deals additional damage to ocean mobs."
msgstr "三叉戟对海洋生物造成额外伤害。"

msgid "Infinity"
msgstr "无限箭矢"

msgid "Shooting consumes no regular arrows."
msgstr "射击时不消耗普通箭矢。"

msgid "Knockback"
msgstr "击退"

msgid "Increases knockback."
msgstr "增加击退效果。"

msgid "Looting"
msgstr "抢夺"

msgid "Increases mob loot."
msgstr "增加生物掉落物数量。"

msgid "Loyalty"
msgstr "忠诚"

msgid "Trident returns after being thrown. Higher levels reduce return time."
msgstr "三叉戟在被投掷出去后会返回。等级越高，返回所需时间越短。"

msgid "Luck of the Sea"
msgstr "海洋眷顾"

msgid "Increases rate of good loot (enchanting books, etc.)"
msgstr "增加获得优质战利品（如附魔书等）的概率"

msgid "Lure"
msgstr "钓饵"

msgid "Decreases time until rod catches something."
msgstr "减少钓竿钓到东西所需要的时间。"

msgid "Mending"
msgstr "经验修补"

msgid "Repair the item while gaining XP orbs."
msgstr "在获得经验球时修复该物品。"

msgid "Multishot"
msgstr "猬集"

msgid "Shoot 3 arrows at the cost of one."
msgstr "消耗一支箭射出三支箭。"

msgid "Piercing"
msgstr "穿透"

msgid "Arrows passes through multiple objects."
msgstr "箭矢可穿透多个物体。"

msgid "Power"
msgstr "强力"

msgid "Increases arrow damage."
msgstr "增加箭矢伤害。"

msgid "Punch"
msgstr "冲击"

msgid "Increases arrow knockback."
msgstr "增加箭的击退效果。"

msgid "Quick Charge"
msgstr "装填"

msgid "Decreases crossbow charging time."
msgstr "减少弩的装填时间。"

msgid "Respiration"
msgstr "水下呼吸"

msgid "Extends underwater breathing time."
msgstr "延长水下呼吸时间。"

msgid "Riptide"
msgstr "激流"

msgid "Trident launches player with itself when thrown. Works only in water or rain."
msgstr "三叉戟在被投掷出去时会带着玩家一起（向前）弹射。仅在水中或雨中生效。"

msgid "Sharpness"
msgstr "砥砺"

msgid "Increases damage."
msgstr "增加伤害。"

msgid "Silk Touch"
msgstr "精准采集"

msgid "Mined blocks drop themselves."
msgstr "被开采的方块会自行掉落。"

msgid "Smite"
msgstr "亡灵杀手"

msgid "Increases damage to undead mobs."
msgstr "增加对亡灵生物的伤害。"

msgid "Soul Speed"
msgstr "灵魂疾行"

msgid "Increases walking speed on soul sand."
msgstr "增加在灵魂沙上的行走速度。"

msgid "Sweeping Edge"
msgstr "秋风扫落叶"

msgid "Increases sweeping attack damage."
msgstr "增加横扫攻击的伤害。"

msgid "Unbreaking"
msgstr "耐久"

msgid "Increases item durability."
msgstr "增加物品耐久度。"

msgid "Density"
msgstr "密度"

msgid "Increases mace damage when falling."
msgstr "在下落时增加钉头锤的伤害。"

msgid "Breach"
msgstr "缺口"

msgid "Reduces target's armor effectiveness."
msgstr "降低目标的护甲效果。"

msgid "Wind Burst"
msgstr "风之冲击"

msgid "Emits a burst of wind from a mace smash attack."
msgstr "在使用钉头锤进行重击攻击时会发出一阵狂风。"

msgid "Unknown Enchantment"
msgstr "未知的附魔"

msgid "Inventory"
msgstr "背包"

msgid "@1 Lapis Lazuli"
msgstr "@1块青金石"

msgid "@1 Enchantment Levels"
msgstr "@1级魔法"

msgid "Level requirement: @1"
msgstr "升级所需：@1"

msgid "Enchant an item"
msgstr "给物品附魔"

msgid "<player> <enchantment> [<level>]"
msgstr "<玩家> <附魔> [<等级>]"

msgid "Usage: /enchant <player> <enchantment> [<level>]"
msgstr "用法：使用“/enchant”指令，后面跟上<玩家><附魔名称>[<附魔等级>]"

msgid "Player '@1' cannot be found."
msgstr "找不到玩家“@1”。"

msgid "There is no such enchantment '@1'."
msgstr "不存在名为“@1”的附魔。"

msgid "The target doesn't hold an item."
msgstr "目标未持有物品。"

msgid "The selected enchantment can't be added to the target item."
msgstr "所选附魔无法添加到目标物品上。"

msgid "'@1' is not a valid number"
msgstr "“@1”不是一个有效的数字"

msgid "The number you have entered (@1) is too big, it must be at most @2."
msgstr "你输入的数字（@1）太大了，它最多只能是@2。"

msgid "The number you have entered (@1) is too small, it must be at least @2."
msgstr "你输入的数字（@1）太小了，它至少得是@2。"

msgid "@1 can't be combined with @2."
msgstr "@1不能与@2相结合。"

msgid "Enchanting succeded."
msgstr "附魔成功。"

msgid "Forcefully enchant an item"
msgstr "强制给物品附魔"

msgid "Usage: /forceenchant <player> <enchantment> [<level>]"
msgstr "用法：/forceenchant <玩家><附魔名称>[<附魔等级>]"

msgid "The target item is not enchantable."
msgstr "目标物品无法被附魔。"

msgid "'@1' is not a valid number."
msgstr "“@1”不是一个有效的数字。"

msgid "Enchanted Book"
msgstr "附魔书"

msgid "Enchanting Table"
msgstr "附魔台"

msgid "Spend experience, and lapis to enchant various items."
msgstr "消耗经验值和青金石来给各类物品附魔。"

msgid "Enchanting Tables will let you enchant armors, tools, weapons, and books with various abilities. But, at the cost of some experience, and lapis lazuli."
msgstr "附魔台可以让你用各种能力来为盔甲、工具、武器以及书籍附魔。不过，这需要消耗一些经验值和青金石作为代价。"

msgid "Rightclick the Enchanting Table to open the enchanting menu."
msgstr "右键点击附魔台以打开附魔菜单。"

msgid "Place a tool, armor, weapon or book into the top left slot, and then place 1-3 Lapis Lazuli in the slot to the right."
msgstr "将一件工具、盔甲、武器或书籍放入左上角的格子中，然后在右侧的格子里放入1到3个青金石。"

msgid "After placing your items in the slots, the enchanting options will be shown. Hover over the options to read what is available to you."
msgstr "在将你的物品放入相应格子后，附魔选项将会显示出来。将鼠标悬停在这些选项上，即可查看可供你选择的内容。"

msgid "These options are randomized, and dependent on experience level; but the enchantment strength can be increased."
msgstr "这些选项是随机生成的，并且取决于经验等级；不过附魔强度可以提升。"

msgid "To increase the enchantment strength, place bookshelves around the enchanting table. However, you will need to keep 1 air node between the table, & the bookshelves to empower the enchanting table."
msgstr "要提高附魔强度，可在附魔台周围放置书架。不过，你需要在附魔台和书架之间留一个空气格，以便为附魔台赋能。"

msgid "After finally selecting your enchantment; left-click on the selection, and you will see both the lapis lazuli and your experience levels consumed. And, an enchanted item left in its place."
msgstr "在最终选定你的附魔选项后，左键点击该选项，你会看到青金石和你的经验值都被消耗掉了，并且原本的物品会变成一件已附魔的物品留在原地。"

msgid "Enchant"
msgstr "附魔"

